\begin{SCn}

\scnsectionheader{\currentname}

\scnstartsubstruct

\scnheader{Предметная область ostis-систем, являющихся персональными ассистентами пользователей в рамках Экосистемы OSTIS}
\scniselement{предметная область}
\scnsdmainclasssingle{персональный ostis-ассистент}
%\scnsdclass{***}
%\scnsdrelation{***}

\scnheader{персональный ostis-ассистент}
\scnidtf{ostis-система, являющаяся персональным ассистентом пользователя в рамках Экосистемы OSTIS}
\scnrelfromset{возможности}{\scnfileitem{Возможность анализа деятельности пользователя и формирования рекомендаций по ее оптимизации.};
\scnfileitem{Возможность адаптации под настроение пользователя, его личностные качества, общую окружающую обстановку, задачи, которые чаще всего решает пользователь.};
\scnfileitem{Перманентное обучение самого ассистента в процессе решения новых задач, при этом обучаемость потенциально не ограничена.};
\scnfileitem{Возможность вести диалог с пользователем на естественном языке, в том числе в речевой форме.};
\scnfileitem{Возможность отвечать на вопросы различных классов, при этом если системе что-то не понятно, то она сама может задавать встречные вопросы.};
\scnfileitem{Возможность автономного получения информации от всей окружающей среды, а не только от пользователя (в текстовой или речевой форме). При этом система может как анализировать доступные информационные источники (например, в интернете), так и анализировать окружающий ее физический мир, например, окружающие предметы или внешний вид пользователя.}}
\scnrelfromset{достоинства}{\scnfileitem{Пользователю нет необходимости хранить разную информацию в разной форме в разных местах, вся информация хранится в единой базе знаний компактно и без дублирований.};
\scnfileitem{Благодаря неограниченной обучаемости ассистенты могут потенциально автоматизировать практически любую деятельность, а не только самую рутинную.};
\scnfileitem{Благодаря базе знаний, ее структуризации и средствам поиска информации в базе знаний пользователь может получить более точную информацию более быстро.}}
\scnsuperset{персональный ostis-ассистент учебного назначения}
\scnaddlevel{1}
	\scnidtf{персональный ассистент-учитель}
\scnaddlevel{-1}
\scnsuperset{персональный ostis-ассистент по здоровому образу жизни и здоровому питанию}
\scnaddlevel{1}
	\scnidtf{персональный фитнесс-тренер}
\scnaddlevel{-1}
\scnsuperset{персональный ostis-ассистент для ухода за пациентом}
\scnsuperset{персональный секретарь-референт}

\bigskip
\scnendstruct \scnendcurrentsectioncomment

\end{SCn}