\begin{SCn}
    \scnsectionheader{Предметная область и онтология базовых интерпретаторов логико-семантических моделей ostis-систем}
    \begin{scnsubstruct}
    	\scniselement{раздел базы знаний}
        \scnidtf{Предметная область и онтология платформ интерпретации sc-моделей компьютерных систем}
        \scnidtf{Предметная область и онтология аппаратных и программных платформ реализации интеллектуальных компьютерных систем нового поколения}
        \scnidtf{Предметная область и онтология платформ для массовой разработки семантически совместимых интероперабельных интеллектуальных компьютерных систем нового поколения}
        \scnidtf{Предметная область и онтология платформ для ostis-систем}
        \scntext{аннотация}{Уточнение понятия платформенной независимости интеллектуальных компьютерных систем нового поколения. Требования, предъявляемые к платформам интерпретации sc-моделей ostis-систем. Принципы и способы реализации аппаратной платформы для ostis-систем (ассоциативного семантического компьютера). Спецификация и существующие аналоги программного варианта реализации платформы для ostis-систем.}
        \scntext{аннотация}{В предметной области и онтологии рассматривается подход к решению проблемы платформенной независимости компьютерных систем, предполагающий унификацию принципов реализации таких систем и обеспечения их семантической совместимости на основе Технологии OSTIS. Приводится формализованная система понятий, определяющая принципы реализации данного подхода.}
        \begin{scnrelfromlist}{библиографическая ссылка}
        	\scnitem{\scncite{Komarcova2004}}
        	\scnitem{\scncite{USB_Accelerator}}
        	\scnitem{\scncite{Kolesnikov2001}}
        	\scnitem{\scncite{TuringMachine}}
        	\scnitem{\scncite{Neumann1993}}
        	\scnitem{\scncite{NeumanMachine}}
        \end{scnrelfromlist}
        \begin{scnrelfromlist}{дочерний раздел}
            \scnitem{Предметная область и онтология программных вариантов реализации базового интерпретатора логико-семантических моделей ostis-систем на современных компьютерах}
            \scnitem{Предметная область и онтология ассоциативных семантических компьютеров для ostis-систем}
        \end{scnrelfromlist}
        
        \begin{scnreltovector}{конкатенация сегментов}
        	\scnitem{Сегмент. Уточнение понятия платформенной независимости и анализ современных подходов к ее обеспечению}
        	\scnitem{Сегмент. Уточнение понятия ostis-платформы}
        \end{scnreltovector}
        
        \input{Contents/part_platform/src/sd_interpreters_segments/segment_platfrom_independent}
\input{Contents/part_platform/src/sd_interpreters_segments/segment_ostis_platform}
        
        \bigskip
    \end{scnsubstruct}
\end{SCn}
